[ 
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Quién es el inventor del telescopio reflector? ",
        "respuesta": "ISAAC NEWTON",
        "incorrecta1": "Alessandro Volta",
        "incorrecta2": "Albert Einstein",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Con qué nombre se conoce el miedo a las alturas?",
        "respuesta": "ACROFOBIA",
        "incorrecta1": "Aviatophobia",
        "incorrecta2": "Agorafobia",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "Los satélites Calisto, Europa, Ío y Ganímedes orbitan alrededor de un planeta. ¿Cuál es?",
        "respuesta": "JÙPITER",
        "incorrecta1": "Saturno",
        "incorrecta2": "Marte",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "La era paleozoica tuvo un periodo comprendido entre el Devónico y el Pérmico. ¿Cuál fue?",
        "respuesta": "CARBONÍFERO",
        "incorrecta1": "Ordovícico",
        "incorrecta2": "Silúrico",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el investigador que desarrolló una teoría similar a la del darwinismo?",
        "respuesta": "ALFRED RUSSELL WALLACE",
        "incorrecta1": "Edward Tyson",
        "incorrecta2": "Antoni van Leeuwenhoek",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cómo se arregla una carie?",
        "respuesta": "CON UN EMPASTE",
        "incorrecta1": "Con una extracción",
        "incorrecta2": "Con medicamento",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "Todos los componentes orgánicos comparten un mismo elemento. ¿Cuál?",
        "respuesta": "CARBONO",
        "incorrecta1": "Oxígeno",
        "incorrecta2": "Hidrógeno",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "Laika es el nombre de una perra muy famosa. ¿A qué se debe su popularidad?",
        "respuesta": "PRIMER PERRO QUE ESTUVO EN EL ESPACIO",
        "incorrecta1": "Primer perro que fue muda",
        "incorrecta2": "Segundo perro que estuvo en el espacio",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es la planta principal con la que se hace el tequila?",
        "respuesta": " EL AGAVE",
        "incorrecta1": " Sansevieria",
        "incorrecta2": "Sábila",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "Alnilam, Alnitak y Mintaka son las estrellas que dibujan una línea vista desde la Tierra. ¿Cómo se llama esta línea?",
        "respuesta": "EL CINTURON DE ORION",
        "incorrecta1": "Los tres reyes magos",
        "incorrecta2": "Las tres Marías",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Con qué nombre se denominan las células nerviosas?",
        "respuesta": "NEURONAS",
        "incorrecta1": "Plasma",
        "incorrecta2": "Glóbulos rojos",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoría": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el elemento químico más denso?",
        "respuesta": "OSMIO",
        "incorrecta1": "wolframio",
        "incorrecta2": "Iridio",
        "objectFit": "cover"
    }, 
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué animal utilizo el Premio Nobel de medicina Iván Pávlov en sus experimentos?",
        "respuesta": "PERROS",
        "incorrecta1": "Roedores",
        "incorrecta2": "gatos",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "La claustrofobia es el nombre técnico del miedo que tienen ciertas personas... ¿a qué?",
        "respuesta": "A ESTAR EN ESPACIOS CERRADOS",
        "incorrecta1": "A estar en espacios abiertos",
        "incorrecta2": "A estar en espacios pequeños",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "Las células reproductoras de dividen por",
        "respuesta": "MEIOSIS",
        "incorrecta1": "mitosis",
        "incorrecta2": "Metamorfosis",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos pares de cromosomas tiene una persona?",
        "respuesta": "23",
        "incorrecta1": "20",
        "incorrecta2": "22",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "La velocidad a la que viaja la luz es",
        "respuesta": " 300.000 M/S",
        "incorrecta1": "300.000 m/h",
        "incorrecta2": "300.000 km/s",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "La diabetes es una enfermedad de tipo...",
        "respuesta": "ENDOCRINA",
        "incorrecta1": "Nerviosa",
        "incorrecta2": "Circulatoria",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "Existe un mes en el que puede haber menos de 4 fases lunares. ¿Cuál es?",
        "respuesta": "FEBRERO",
        "incorrecta1": "Marzo",
        "incorrecta2": "Abril",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿En qué lado del organismo se encuentra el hígado?",
        "respuesta": "DERECHO",
        "incorrecta1": "Centro ",
        "incorrecta2": "Izquierdo",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el ave más grande y vivo en la actualidad?",
        "respuesta": "ALBATROS",
        "incorrecta1": "Aguila",
        "incorrecta2": "Alcon",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿que mamifero no puede mirar hacia arriba?",
        "respuesta": "CERDO",
        "incorrecta1": "Jirafa",
        "incorrecta2": "rinoceronte",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el científico que acuño por primera vez el termino celular?",
        "respuesta": "ROBERT HOOKE",
        "incorrecta1": "Johannes Keple",
        "incorrecta2": "Michael Faraday",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el símbolo que representa al elemento químico denominado Calcio?",
        "respuesta": "CA",
        "incorrecta1": "cal",
        "incorrecta2": "c",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuáles son las células más importantes y numerosas del cerebro?",
        "respuesta": "NERVIOSAS",
        "incorrecta1": "Fibroblastos",
        "incorrecta2": " Adipocitos",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué cree tener el hipocondríaco, aunque no lo tiene?",
        "respuesta": "ENFERMEDADES",
        "incorrecta1": "Perseguidores",
        "incorrecta2": "Alas",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿A qué temen los que sufren de anemofobia?",
        "respuesta": "AL VIENTO",
        "incorrecta1": "A la anemia",
        "incorrecta2": "A ciertas flores",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿De qué continente es originario el jacarandá?",
        "respuesta": "AMÉRICA",
        "incorrecta1": "Europa",
        "incorrecta2": "Oceanía",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos bits hay en un byte?",
        "respuesta": "OCHO",
        "incorrecta1": "Doce",
        "incorrecta2": "Sesenta",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuáles son las dos partes del cuerpo a ectadas por una gastroenteritis?",
        "respuesta": "ESTÓMAGO E INTESTINO",
        "incorrecta1": "Estómago y riñón",
        "incorrecta2": "Estómago y páncreas",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué flor se usa para hacer un condimento y también para una tintura?",
        "respuesta": "AZAFRÁN",
        "incorrecta1": "Amapola",
        "incorrecta2": "Canela",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos ojos tiene un Calamar?",
        "respuesta": "DOS",
        "incorrecta1": "Cuatro",
        "incorrecta2": "Ocho",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Dónde están los huesos más chicos del cuerpo?",
        "respuesta": "EN EL OÍDO",
        "incorrecta1": "En la nariz",
        "incorrecta2": "En las manos",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el elemento que se encuentra en todas las partículas orgánicas?",
        "respuesta": "EL CARBONO",
        "incorrecta1": "El oxígeno",
        "incorrecta2": "El nitrógeno",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué síntoma se combate  un antipirético? ",
        "respuesta": "FIEBRE",
        "incorrecta1": "Mareo",
        "incorrecta2": "Eczema",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿De qué elemento se compone mayormente el Sol?",
        "respuesta": " HIDRÓGENO",
        "incorrecta1": "Helio",
        "incorrecta2": "Nitrógeno",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cómo se llama a cada pequeño cuadrado que compone una imagen digital?",
        "respuesta": "PÍXEL",
        "incorrecta1": "Byte",
        "incorrecta2": "String",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el gas con el que se cargan los encendedores?",
        "respuesta": "BUTANO",
        "incorrecta1": "Etano",
        "incorrecta2": "Propano",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿De qué continente es originaria la palta?",
        "respuesta": "AMÉRICA",
        "incorrecta1": " Asia",
        "incorrecta2": "Europa",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál fue la primera bebida que pasteurizó Pasteur en 1864?",
        "respuesta": "VINO",
        "incorrecta1": "Leche",
        "incorrecta2": "Agua",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Por qué nombre son mejor conocidos los Rayos Roentgen?",
        "respuesta": "RAYOS EQUIS",
        "incorrecta1": "Rayos gamma",
        "incorrecta2": "Rayos alía",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué se obtiene evaporando  el agua y volviéndola a condensar?",
        "respuesta": "AGUA DESTILADA",
        "incorrecta1": "Agua oxigenada",
        "incorrecta2": "Agua mineralizada",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿En qué parte del cuerpo humano está el estribo?",
        "respuesta": "EN EL OÍDO",
        "incorrecta1": "En la faringe",
        "incorrecta2": "En el riñón",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos meses tiene el calendario lunar?",
        "respuesta": "TRECE",
        "incorrecta1": "Doce",
        "incorrecta2": "Once",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos dedos tiene en cada pata trasera el elefante africano?",
        "respuesta": "TRES",
        "incorrecta1": "Dos",
        "incorrecta2": "Cuatro",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué ave de coral hace frente a los caminantes?",
        "respuesta": "El GANSO",
        "incorrecta1": "El faisán",
        "incorrecta2": "La gallina",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Por medio de qué cura la crioterapia?",
        "respuesta": "EL FRÍO",
        "incorrecta1": "El calor",
        "incorrecta2": "La electricidad",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Quién inventó la medición por voltios?",
        "respuesta": "VOLTA",
        "incorrecta1": "Voltaire",
        "incorrecta2": "Marconi",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cómo se llama la enfermedad que transmiten los loros?",
        "respuesta": "PSITACOSIS",
        "incorrecta1": "Psicosis",
        "incorrecta2": "Metempsicosis",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos ceros tiene un billón?",
        "respuesta": "DOCE",
        "incorrecta1": "Quince",
        "incorrecta2": "Nueve",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántas patas tiene una pulga?",
        "respuesta": "SEIS",
        "incorrecta1": "cinco",
        "incorrecta2": "Ocho",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el país en qué hay más gatos?",
        "respuesta": "ESTADO UNIDOS",
        "incorrecta1": "Rusia",
        "incorrecta2": "China",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué metales componen el bronce?",
        "respuesta": "COBRE Y ESTAÑO",
        "incorrecta1": "Cobre y plomo",
        "incorrecta2": "Plomo y estaño",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué metal conduce mejor la electricidad?",
        "respuesta": "LA PLATA",
        "incorrecta1": "El oro",
        "incorrecta2": "El cobre",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿A qué planeta se lo llama “el planeta de los anillos”?",
        "respuesta": "SATURNO",
        "incorrecta1": "Marte",
        "incorrecta2": "Venus",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos huesos tienen los cinco dedos de una mano?",
        "respuesta": "CATORCE",
        "incorrecta1": "quince",
        "incorrecta2": "diez",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué estudia la micología?",
        "respuesta": "HONGOS",
        "incorrecta1": "Ciertos monos",
        "incorrecta2": "Rocas de mica",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿De qué color es la flor de la retama negra?",
        "respuesta": "AMARILLA",
        "incorrecta1": "Negra",
        "incorrecta2": "Roja",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Quién registró más patentes en toda la historia de EEUU?",
        "respuesta": "EDISON",
        "incorrecta1": "Franklin",
        "incorrecta2": "Addams",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuantas hélices como mínimo tiene un helicóptero?",
        "respuesta": "DOS",
        "incorrecta1": "Una",
        "incorrecta2": "Tres",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos cuernos tiene el rinoceronte negro?",
        "respuesta": "DOS",
        "incorrecta1": "Uno",
        "incorrecta2": "Tres",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos litros de aire ben normalmente en los pulmones?",
        "respuesta": "CINCO",
        "incorrecta1": "tres",
        "incorrecta2": "Dos",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el elemento explosivo de la dinamita?",
        "respuesta": "LA NITROGLICERINA",
        "incorrecta1": "La pólvora",
        "incorrecta2": "El trinitrotolueno",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué árbol se obtiene al plantar una bellota?",
        "respuesta": "UN ROBLE",
        "incorrecta1": "Un arce",
        "incorrecta2": "Un pino",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el planeta más cercano al sol?",
        "respuesta": "MERCURIO",
        "incorrecta1": "Marte",
        "incorrecta2": "Venus",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el animal que tiene el corazón más potente?",
        "respuesta": "LA JIRAFA",
        "incorrecta1": "ballena",
        "incorrecta2": "El rinoceronte",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano?",
        "respuesta": "206",
        "incorrecta1": "210",
        "incorrecta2": "200",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué estudia un espeleólogo?",
        "respuesta": "LAS CAVERNAS",
        "incorrecta1": "Los espejos",
        "incorrecta2": "La respiración",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué fase lunar viene después del cuarto creciente?",
        "respuesta": "LUNA LLENA",
        "incorrecta1": "Luna nueva",
        "incorrecta2": "Cuarto menguante",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Durante qué fase lunar se producen los eclipses de sol?",
        "respuesta": "LUNA NUEVA",
        "incorrecta1": "Luna llena",
        "incorrecta2": "Cuarto creciente",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoría": "ciencia",
        "pregunta": "¿Para qué triángulos usamos el Teorema Pitágoras?",
        "respuesta": "PARA LOS TRIÁNGULOS RECTÁNGULOS",
        "incorrecta1": "Para los triángulos isósceles",
        "incorrecta2": "Para todos los triángulos",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué se extrae de una planta oleaginosa?",
        "respuesta": "ACEITE",
        "incorrecta1": "Ginebra",
        "incorrecta2": "Azúcar",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cómo se llama a las mitades en las que se divide la Tierra?",
        "respuesta": "HEMISFERIOS",
        "incorrecta1": "Archipiélagos",
        "incorrecta2": "Hemistiquios",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Por dónde respiran las arañas?",
        "respuesta": "POR LA PANZA",
        "incorrecta1": "Por las patas",
        "incorrecta2": "Por la boca",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Con que nombre es más conocido el metil- metacrilato de metilo?",
        "respuesta": "ACRÍLICO",
        "incorrecta1": "Poliuretano",
        "incorrecta2": "Azul de metileno",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": " ¿Cómo se llama la torcedura de una articulación en el cuerpo?",
        "respuesta": "ESGUINCE",
        "incorrecta1": "Desgarro",
        "incorrecta2": "Contusión",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos átomos de oxígeno hay en una molécula de agua?",
        "respuesta": "UNO",
        "incorrecta1": "Dos",
        "incorrecta2": "Cuatro",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántas veces se multiplica un número por sí mismo cuando se lo eleva al cuadrado?",
        "respuesta": "UNA",
        "incorrecta1": "Dos",
        "incorrecta2": "Cuatro",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿A la inflamación de qué órgano se denomina “estomatitis”?",
        "respuesta": "DE LA BOCA",
        "incorrecta1": "Del esófago",
        "incorrecta2": "Deh estómago",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuánto tarda la Luna en dar una vuelta alrededor de la tierra?",
        "respuesta": "VEINTIOCHO DÍAS",
        "incorrecta1": "Diez días",
        "incorrecta2": "Un día",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántos gramos hay en un Kilo ?",
        "respuesta": "MIL",
        "incorrecta1": "Cien",
        "incorrecta2": "Diez",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el desierto más árido del  planeta?",
        "respuesta": "EL DESIERTO DE ATACAMA",
        "incorrecta1": "El Desierto de Sahara",
        "incorrecta2": "El Desierto deGobi",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué segregan las suprarrenales cuando se tiene miedo?",
        "respuesta": "ADRENALINA",
        "incorrecta1": "Oxitocina",
        "incorrecta2": "Bilirrubina",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué hacen las abejas para comunicarse entre ellas?",
        "respuesta": "DANZAN",
        "incorrecta1": "Mueven el aguijón",
        "incorrecta2": "Despiden olores",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuántas noches seguidas puede alumbrar un bichito de luz?",
        "respuesta": "CUATRO",
        "incorrecta1": "Tres",
        "incorrecta2": "Dos",
        "objectFit": "cover"
    }, 
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuándo es el animal más chico del mismo orden que la ballena?",
        "respuesta": "EL DELFÍN",
        "incorrecta1": "La foca",
        "incorrecta2": "El atún",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué ondas se usan para hacer una ecografía?",
        "respuesta": "SONORAS",
        "incorrecta1": "Microondas",
        "incorrecta2": "Electromagnéticas",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿En qué órgano se desarrolla el glaucoma?",
        "respuesta": "EL OJO",
        "incorrecta1": "El oído",
        "incorrecta2": "El hígado",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿En qué parte del cuerpo humano está situada la trompa de Eustaquio?",
        "respuesta": "EN EL OIDO",
        "incorrecta1": "En el riñón",
        "incorrecta2": "En el esófago",
        "objectFit": "cover"
    }, 
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Dónde está el tendón de Aquiles?",
        "respuesta": "EN EL PIE",
        "incorrecta1": "En el brazo",
        "incorrecta2": "En el hombro",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Quién descubrió las ondas de radio en 18887?",
        "respuesta": "HERTZ",
        "incorrecta1": "Watt",
        "incorrecta2": "Bell",
        "objectFit": "cover"
    }, 
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿En qué continente vive en libertad el oso panda?",
        "respuesta": "ASIA",
        "incorrecta1": "África",
        "incorrecta2": "América",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué se hiela primero de una laguna?",
        "respuesta": "LA SUPERFICIE",
        "incorrecta1": "El Fondo",
        "incorrecta2": "El Medio",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿De qué color es la raíz de una planta de zanahoria?",
        "respuesta": "ANARANJADA",
        "incorrecta1": "verde",
        "incorrecta2": "amarilla",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Cuál es el gas más abundante en la atmósfera terrestre?",
        "respuesta": "EL NITRÓGENO",
        "incorrecta1": "El dióxido de carbono?",
        "incorrecta2": "El oxígeno",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué flor se usa para hacer un condimento y también para una tintura?",
        "respuesta": "AZAFRÁN",
        "incorrecta1": "Amapola",
        "incorrecta2": "Canela",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Con qué construyen sus nidos los pingüinos?",
        "respuesta": "CON PIEDRAS",
        "incorrecta1": "Con trozos de  hielo",
        "incorrecta2": "Con ramas",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué animal tiene tres hileras de dientes en cada mandíbula?",
        "respuesta": "EL TIBURÓN",
        "incorrecta1": "El murciélago",
        "incorrecta2": "El ornitorrinco",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Con qué parte del cuerpo “canta” el grillo?",
        "respuesta": " CON LAS PATAS Y LAS ALAS",
        "incorrecta1": "Con las antenas",
        "incorrecta2": "Con la boca",
        "objectFit": "cover"
    }, 
    {
        "categoria": "ciencia",
        "pregunta": "¿Qué tienen las moscas en las patas que les permite andar por el techo?",
        "respuesta": "VENTOSA",
        "incorrecta1": "Una secreción Pegajosa",
        "incorrecta2": "Ganchos",
        "objectFit": "cover"
     
    }
]    